［玩埋匝地］港鐵下半年招標項目6變1 恐供應過剩 單位減少逾5000伙

【明報專訊】受到深圳天頌售樓收益帶動，港鐵（0066）上半年基本業務利潤增長15.3%至58.48億元，另因投資物業重估收益明顯增加至16.32億元，純利大增逾四成至74.8億元。不過集團每股中期息只維持在0.25元水平，與去年度同期相同。集團行政總裁梁國權表示，擔心下半年業務會受到經濟不明朗影響，同時有見樓市供應增加，原先計劃今年推出8個項目招標，但是最終連同下半年推出黃竹坑站二期，暫時只推出3個項目招標，涉及潛在供應單位由逾8100個，銳減至約3000個。

明報記者 陳偉燊

根據港鐵在今年3月的2016年度業績發布會時所指，計劃在2017年度推出日出康城第11、12期，黃竹坑站二、三期及油塘站通風站單位，和代理西鐵錦上路站上蓋，合共約8100伙單位。但是該集團除在上半年只批出黃竹坑站一期及錦上路站上蓋項目之外，梁國權稱，只會在下半年推出黃竹坑站二期項目，合共3個項目，除此之外，對是否推出日出康城項目，不予評論。

下半年只推黃竹坑站二期

集團物業總監鄧智輝稱，由於過去數個月政府公營房屋總供應增加，加上重建項目，連同私人土地轉批建住宅數目供應亦逾1.6萬個，並且相繼進入發展周期，在建中的私人住宅為數也不少，市場出現很大轉變，增加供應數目非常驚人。考慮到港鐵本身連同九廣鐵路亦有約3萬個單位供應，尚未計算集團在今年內推出3個項目，共逾3000個單位招標，因此作為上市公司，需要顧及審慎理財下，視乎市况及市場承接力去推出項目招標，而非盲目行事。

視乎招標反應 決定是否加快推

即使近期港鐵的項目，曾獲高銀及萬科等內地財團垂青及競投，但是鄧智輝強調，若做好推盤秩序，有望令發展商對港鐵項目保持興趣。即使港鐵在未來的招標項目所得條件未必及得上之前情况，他認為凡事不能夠輸打贏要。他更說，港鐵準備推出的黃竹坑站二期共600個單位項目，因為位處南區，地價較高同時，預期補地價會較高，他們會視乎項目招標的反應，再決定是否加快招標速度。

助預建高鐵站上蓋設施 非代理人

在港鐵手上已有供應的3萬個住宅單位中，鄧智輝表示，已經有3000至4000個以預售樓花售出，餘下單位有機會在未來4年內銷售脫手。另西九龍高鐵站上蓋的3幢寫字樓及少量商場物業方面，港鐵目前並非該項目的代理人，只是在職責上，協助預建上蓋設施而已。

好撚野

有錢就快買樓啦，正苦唔撚會推冧個樓市架啦

養住班資產階級同綜援,統戰就會成功.廢基本法都無人作到反